林鄭今開fb live 泛民號召圍攻

2018年08月17日

林鄭今開fb live 泛民號召圍攻

【本報訊】有民主派議員昨午聯同多個民間團體發表聯合聲明，譴責前特首梁振英和建制派近日威嚇外國記者會（FCC），同時不滿現任特首林鄭月娥未有捍衞港人言論自由，籲巿民今晚8時在林鄭施政報告諮詢facebook直播時踴躍留言，要求林鄭將已走樣的一國兩制帶回正軌。林鄭昨重申，政府未有23條立法時間表。

團體譴責梁振英威嚇FCC

民主派立法會議員毛孟靜（圖）和許智峯昨與多個民間團體，以〈捍衞言論思想自由，停止威嚇收回FCC〉為題發表「民間聯合聲明」，譴責梁振英和建制派議員近日威嚇FCC，做法嚴重危害香港言論、思想和媒體運作自由。

聲明又批評，林鄭未有着力捍衞一國兩制，呼籲巿民今晚8時，於林鄭就新一份發表的施政報告諮詢facebook直播時踴躍留言，要求林鄭將一國兩制帶回正軌，捍衞港人言論和新聞自由。

許智峯指，今次事件爭議並非港獨本身，而是一場保衞言論自由之戰，形容港府和建制派議員配合北京，試圖剝削港人言論自由，為《基本法》23條鋪路。

許又反駁政府指FCC為陳浩天提供宣揚港獨平台的說法，「民族黨過去喺公眾地方都做過演說、集會，又唔見當時康文署批出場地，又或者警察批出（集會）許可嗰陣，有人話佢哋提供平台？唔通政府又幫手宣揚港獨？」

港澳辦副主任黃柳權昨於北京回應陳浩天到FCC演講一事，他指港獨組織在中國領土打着言論自由旗號推銷港獨，公然違反《基本法》，批評FCC為港獨組織提供宣傳平台，嚴重損害中國主權和領土完整。

林鄭昨由北京返港後被問到會否更早推動《基本法》23條立法時指，「（立法）從來都冇一個特別時間表」，並指立法前一定要審時度勢，創造好的條件。

■記者林俊謙

上一則
上一則
登革熱一周七宗獅子山公園爆疫 專家促軍事式滅蚊

下一則
下一則
25歲仔掌街工「夠膽駁元老」

俾嬲嬲

睇下五毛敢唔敢上水留comment
一次過起晒佢地出黎

天下為公

圍攻150人仲好啦
Fcc跟本用黎轉移注意力

岩丫 次次都n甘多個訴求 就會變得好濛糊

仲有班以為自己好串果d 人地跟本wfc
又有班人洗粗口
仲有班人懶好笑 問咩人廚房幾大